<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>HACF</title><link>https://hacf.fr/</link><description>Recent content on HACF</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hacf.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Activer l'I2C sur Home Assistant OS</title><link>https://hacf.fr/articles/ha_activer_i2c/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hacf.fr/articles/ha_activer_i2c/</guid><description>I2C (Inter-Integrated Circuit) est un bus informatique qui a émergé de la « guerre des standards » lancée par les acteurs du monde électronique. Conçu par Philips pour les applications de domotique et d’électronique domestique, il permet de relier facilement un microprocesseur et différents circuits, notamment ceux d’un téléviseur moderne : récepteur de la télécommande, réglages des amplificateurs basses fréquences, tuner, horloge, gestion de la prise péritel, etc.
Wikipédia En gros il a l&amp;rsquo;avantage de pouvoir faire passer plusieurs capteurs ou infos sur un nombre de fils restreint et c&amp;rsquo;est le protocole qui gère l&amp;rsquo;ordre d&amp;rsquo;envoi des capteurs pour éviter que deux capteurs parle en même temps.</description></item><item><title>Installer un add-on officiel ou non officiel sur Home Assistant</title><link>https://hacf.fr/articles/ha_addon/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hacf.fr/articles/ha_addon/</guid><description>Les add-ons permettent d’ajouter des fonctions, services ou autres à votre Home Assistant. Des services très connus et reconnus (comme Node-Red, Grafana, InfluxDB, DuckDNS, etc.) sont déjà presque configuré pour communiquer simplement avec votre système domotique.
Il existe deux types d’extensions :
Les officielles : reconnues officiellement par Home Assistant, Les non-officielles : nécessitant l&amp;rsquo;ajout du dépôt GitHub en manuel. L&amp;rsquo;installation des extensions étant toujours la même, voici les différentes méthodes.</description></item><item><title>Installer Home Assistant sur un Raspberry Pi (méthode officielle)</title><link>https://hacf.fr/articles/ha_installation_supervised_raspberry/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 14:14:06 +0100</pubDate><guid>https://hacf.fr/articles/ha_installation_supervised_raspberry/</guid><description>Home Assistant est à l&amp;rsquo;heure actuel, le meilleur système domotique sur le marché (ok, c&amp;rsquo;est mon avis, mais peu de personne ayant quitté leur ancien système domotique pour Home Assistant y sont revenus).
Il est open-source, international, responsive (s&amp;rsquo;adapte à tous les écrans), élégant et complétement gratuit (application mobile aussi). Il bénéficie aussi d&amp;rsquo;une grande communauté qui le fait évoluer à la vitesse lumière et lui permet d&amp;rsquo;être présent sur tous les fronts (Wear OS, extension Chrome et Firefox).</description></item><item><title>Protection des données</title><link>https://hacf.fr/protection-des-donnees/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:28:02 +0100</pubDate><guid>https://hacf.fr/protection-des-donnees/</guid><description>Cette page est en cours de rédaction, elle est complétée au fur à mesure. Actuellement, le site n&amp;rsquo;installe aucun cookie, sauf, si vous décidez de ne pas participer à l&amp;rsquo;analyse (même conforme RGPD). Il y a maintenant, des moyens de suivre son audience en respectant la vie privée de ses utilisateurs et cela va être mon défi. Je ne peux pas vous parler &amp;ldquo;respect de la vie privée&amp;rdquo; si je vous piste via les médias que j&amp;rsquo;utilise.</description></item><item><title>Présentation de HACF</title><link>https://hacf.fr/a-propos/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:28:02 +0100</pubDate><guid>https://hacf.fr/a-propos/</guid><description>HACF est née de l&amp;rsquo;envie de réunir une commuanuté Francophone autour de Home Assistant
Les Fondateurs Pourquoi HACF. Le but de cette communauté n’est pas d’écraser les autres projets, mais de réunir un maximum de personnes autour de Home Assistant à travers de nombreux supports (tutos, forum, chat, vidéos …). Parmi les fondateurs, nous avons tous essayé plusieurs systèmes domotiques : Domoticz, Jeedom, OpenHab et bien d’autres – Finalement, nous souhaitons apporter un peu de visibilité à ce que nous considérons comme la solution domotique qui surpasse largement ses concurrents, en termes de nouveautés, de changements, d’intégrations et de croissance.</description></item><item><title>Présentation de HACF</title><link>https://hacf.fr/home-assistant/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:28:02 +0100</pubDate><guid>https://hacf.fr/home-assistant/</guid><description>Avant de vous parler de ce merveilleux outil qu’est Home Assistant, nous voudrions d’abord vous parler de la domotique.
La domotique est l’ensemble des techniques de l’électronique, de physique du bâtiment, d’automatisme, de l’informatique et des télécommunications utilisées dans les bâtiments, plus ou moins « interopérables » et permettant de centraliser le contrôle des différents systèmes et sous-systèmes de la maison et de l’entreprise (chauffage, volets roulants, porte de garage, portail d’entrée, prises électriques, etc.</description></item><item><title>Installer le boitier Argon One sur Home Assistant et le controler</title><link>https://hacf.fr/articles/ha_ajouter_boitier_argon/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hacf.fr/articles/ha_ajouter_boitier_argon/</guid><description>Message danger Message citation
artiste anonyme Pré requis :
Boitier Argon One ou Argone ONE extension Activer mode Avancé (pour installer l&amp;rsquo;add-on Terminal &amp;amp; SSH) Activer l&amp;rsquo;I2C @adamoutioer nous a concocter un add-on simplifiant grandement l&amp;rsquo;activation de la liason I2C, nommé HAOS i2C Configurator. Il est disponnible a partir d'[un dépot externe](#URL ARTICLE ADDON).
Ajouter le dépot externe via l&amp;rsquo;image ci-dessous ou manuellement.</description></item><item><title>Awesome Francophone Home Assistant</title><link>https://hacf.fr/awesome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hacf.fr/awesome/</guid><description>Home Assistant est un système de domotique Open Source conçu pour fonctionner en local et respecter la vie privée. Si vous êtes à l&amp;rsquo;aise avec l&amp;rsquo;anglais, n&amp;rsquo;hésitez pas à consulter l&amp;rsquo;Awesome list Home Assistant initiée et hebergée par @frenck.
Les anciens liens devenus obsolètes sont conservés dans les archives
Blogs HACF - Le blog de la communauté francophone avec de nombreux guides et articles en français. Les Alexiens - Un blog qui parle d&amp;rsquo;Alexa, d&amp;rsquo;object connecté et de domotique avec Home Assistant.</description></item><item><title>Home Assistant - Guide du développeur</title><link>https://hacf.fr/guide-dev/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hacf.fr/guide-dev/</guid><description>Présentation Ce guide a pour vocation de présenter le développement de composants de Home Assistant.
Pour ce faire nous présenterons indépendamment chacun des environnements de développement :
le backend qui concerne les intégrations (entités/sensors)
le frontend qui concerne l&amp;rsquo;interface utilisateur (Lovelace et ses composants)
La boîte à outils Chaque environnement a ses outils spécifiques et seront précisés dans chaque section.
Néanmoins voici quelques éléments commun aux deux :</description></item></channel></rss>